/* Quiz source: w3schools.com */
var quiz = {
    "JS": [
    {
    "id": 1,
    "question": "מה היא הטומאה הכי גדולה?",
    "options": [
    {
    "a": "טומאת מת",
    "b": "טומאת נבלה",
    "c": "טומאת צרעת",
    }
    ],
    "answer": "טומאת מת",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 2,
    "question": "איזה ארץ הכי קדושה?",
    "options": [
    {
    "a": "ארצות הברית",
    "b": "גרמניה",
    "c": "טורקיה",
    "d": "ישראל"
    }
    ],
    "answer": "ישראל",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 3,
    "question": "מה המשמעות של מועד לפי הרב הופמן?",
    "options": [
    {
    "a": "כל זמן שהוא",
    "b": "יום מקודש שחוגגים פעם בשנה",
    "c": "א, ב נכונות"
    }
    ],
    "answer": "א, ב נכונות",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 4,
    "question": "למה מיועד הביטוי חג בתורה?",
    "options": [
    {
    "a": "לכל מועד מיוחד",
    "b": "לשלושת הרגלים",
    }
    ],
    "answer": "לשלושת הרגלים",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 5,
    "question": "באיזה עוד שם התורה קוראת למועדים?",
    "options": [
    {
    "a": "חג",
    "b": "יום טוב",
    "c": "מקרא קודש",
    "d": "זמן",
    }
    ],
    "answer": "מקרא קודש",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 6,
    "question": "מה המועד הראשון המוזכר בויקרא פרק כג?",
    "options": [
    {
    "a": "פסח",
    "b": "שבת",
    "c": "סוכות",
    }
    ],
    "answer": "שבת",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 7,
    "question": "איזה חג חל 50 יום אחרי פסח?",
    "options": [
    {
    "a": "יום העצמאות",
    "b": "לג בעומר",
    "c": "שבועות",
    }
    ],
    "answer": "שבועות",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 8,
    "question": "מה עושים עם חולה צרעת במדבר?",
    "options": [
    {
    "a": "מוציאים מהמחנה",
    "b": "סוקלים באבנים ",
    "c": "טבילה במקווה",
    "d": "מוכר את כל רכושו",
    }
    ],
    "answer": "מוציאים מהמחנה",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 9,
    "question": "איזה יום הוא לא יום מיוחד מהתורה?",
    "options": [
    {
    "a": "שבת",
    "b": "יום כיפור",
    "c": "פורים",
    }
    ],
    "answer": "פורים",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 10,
    "question": "כמה זמן חולה צרעת צריך לחכות מחוץ למחנה?",
    "options": [
    {
    "a": "שבועיים",
    "b": "יומיים",
    "c": "שבוע",
    "d": " ארבעה ימים",
    }
    ],
    "answer": "שבוע",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 11,
    "question": "מה היתה תגובת אהרון למת בניו?",
    "options": [
    {
    "a": "כעס וזעם על ה",
    "b": "בא בתלונות למשה שהוא עשה את זה" ,
    "c": "עמד בדממה",
    "d": "הגן על שאר בניו שלא יפגעו"
    }
    ],
    "answer": "עמד בדממה",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 12,
    "question": "לפי הפשט מה היתה הבעיה בהקרבה של נדב ואביהוא?",
    "options": [
    {
    "a": "הם הקריבו כאשר היו שיכורים",
    "b": "הם הקריבו אש זרה אשר לא נצטוו עליה",
    "c": "הם הקריב קרבן עולה במקום חטאת",
    "d": "הם סירבו להקשיב למשה ואהרון"
    }
    ],
    "answer": "הם הקריבו אש זרה אשר לא נצטוו עליה",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 13,
    "question": "נדב ואביהוא שאפו לקדושה ביום מיוחד, מה קרה ביום הזה",
    "options": [
    {
    "a": "שנים עשר הנשיאים הקריבו את קורבנם",
    "b": "ה' סלח לישראל אחרי חטא העגל",
    "c": "קרבן ראשון עלה על המזבח",
    "d": "משה ואהרון חנכו את המשכן וה' הוריד אש לאכול את הקורבנות"
    }
    ],
    "answer": "משה ואהרון חנכו את המשכן וה' הוריד אש לאכול את הקורבנות",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 14,
    "question": "מה זה אקספוזיציה?",
    "options": [
    {
    "a": "סוף הסיפור",
    "b": "תחילת הסיפור",
    "c": "תיאור הדמויות"
    }
    ],
    "answer": "תחילת הסיפור",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 15,
    "question": "מה זה אנלוגיה ניגודית?",
    "options": [
    {
    "a": "הדגשה של שוני בין שני דברים אף על פי הדמיון ביניהם",
    "b": "אמצעי ספרותי שמדגיש את מה שלא כתוב",
    }
    ],
    "answer": "הדגשה של שוני בין שני דברים אף על פי הדמיון ביניהם",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 16,
    "question": "מה זה אנלוגיה ניגודית?",
    "options": [
    {
    "a": "הדגשה של שוני בין שני דברים אף על פי הדמיון ביניהם",
    "b": "אמצעי ספרותי שמדגיש את מה שלא כתוב",
    }
    ],
    "answer": "הדגשה של שוני בין שני דברים אף על פי הדמיון ביניהם",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 17,
    "question": "האם מותר לעקור עץ פרי??",
    "options": [
    {
    "a": "כן",
    "b": "לא",
    }
    ],
    "answer": "לא",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 18,
    "question": "איזה ברכות לא כלולות בשכר של התורה?",
    "options": [
    {
    "a": "גשמים",
    "b": "שלום",
    "c": "חוכמה",
    "d": "ביטחון"
    }
    ],
    "answer": "חוכמה;",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 19,
    "question": "למה תהילה לא התחתנה בפעם בראשונה?",
    "options": [
    {
    "a": "גילו שהוא עני",
    "b": "הוא היה חסיד",
    "c": "אמא שלו בדיוק נפטרה",
    "d": "הוא נהיה חולה"
    }
    ],
    "answer": "הוא היה חסיד",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 20,
    "question": "מי הוא הסופר של תהילה?",
    "options": [
    {
    "a": "אריק איינשטיין",
    "b": "אהרון אמיר",
    "c": "שי עגנון"
    }
    ],
    "answer": "שי עגנון",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    ]
    }
    var quizApp = function () {
    this.score = 0;
    this.qno = 1;
    this.currentque = 0;
    var totalque = quiz.JS.length;
    this.displayQuiz = function (cque) {
    this.currentque = cque;
    if (this.currentque < totalque) {
    $("#tque").html(totalque);
    $("#previous").attr("disabled", false);
    $("#next").attr("disabled", false);
    $("#qid").html(quiz.JS[this.currentque].id + '.');
    $("#question").html(quiz.JS[this.currentque].question);
    $("#question-options").html("");
    for (var key in quiz.JS[this.currentque].options[0]) {
    if (quiz.JS[this.currentque].options[0].hasOwnProperty(key)) {
    $("#question-options").append(
    "<div class='form-check option-block'>" +
    "<label class='form-check-label'>" +
    "<input type='radio' class='form-check-input' name='option' id='q" + key + "' value='" + quiz.JS[this.currentque].options[0][key] + "'><span id='optionval'>" +
    quiz.JS[this.currentque].options[0][key] +
    "</span></label>"
    );
    }
    }
    }
    if (this.currentque <= 0) {
    $("#previous").attr("disabled", true);
    }
    if (this.currentque >= totalque) {
    $('#next').attr('disabled', true);
    for (var i = 0; i < totalque; i++) {
    this.score = this.score + quiz.JS[i].score;
    }
    return this.showResult(this.score);
    }
    }
    this.showResult = function (scr) {
    $("#result").addClass('result');
    $("#result").html("<h1 class='res-header'>ציון סופי: &nbsp;" + scr + '/' + totalque + "</h1>");
    for (var j = 0; j < totalque; j++) {
    var res;
    if (quiz.JS[j].score == 0) {
    res = '<span class="wrong">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-remove c-wrong"></i>';
    } else {
    res = '<span class="correct">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-check c-correct"></i>';
    }
    $("#result").append(
    '<div class="result-question"><span>Q ' + quiz.JS[j].id + '</span> &nbsp;' + quiz.JS[j].question + '</div>' +
    '<div><b>תשובה נכונה:</b> &nbsp;' + quiz.JS[j].answer + '</div>' +
    '<div class="last-row"><b>ציון:</b> &nbsp;' + res +
    '</div>'
    );
    }
    }
    this.checkAnswer = function (option) {
    var answer = quiz.JS[this.currentque].answer;
    option = option.replace(/</g, "&lt;") //for <
    option = option.replace(/>/g, "&gt;") //for >
    option = option.replace(/"/g, "&quot;")
    if (option == quiz.JS[this.currentque].answer) {
    if (quiz.JS[this.currentque].score == "") {
    quiz.JS[this.currentque].score = 1;
    quiz.JS[this.currentque].status = "correct";
    }
    } else {
    quiz.JS[this.currentque].status = "wrong";
    }
    }
    this.changeQuestion = function (cque) {
    this.currentque = this.currentque + cque;
    this.displayQuiz(this.currentque);
    }
    }
    var jsq = new quizApp();
    var selectedopt;
    $(document).ready(function () {
    jsq.displayQuiz(0);
    $('#question-options').on('change', 'input[type=radio][name=option]', function (e) {
    //var radio = $(this).find('input:radio');
    $(this).prop("checked", true);
    selectedopt = $(this).val();
    });
    });
    $('#next').click(function (e) {
    e.preventDefault();
    if (selectedopt) {
    jsq.checkAnswer(selectedopt);
    }
    jsq.changeQuestion(1);
    });
    $('#previous').click(function (e) {
    e.preventDefault();
    if (selectedopt) {
    jsq.checkAnswer(selectedopt);
    }
    jsq.changeQuestion(-1);
    });